\documentclass[11pt, spanish]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[superscript]{cite}
\usepackage{amsmath, mhchem}
\usepackage{natbib}
\decimalpoint
\usetheme{Copenhagen}
\useinnertheme{circles}
\usefonttheme{professionalfonts}
\graphicspath{{imgs/}}

\definecolor{azul}{RGB}{40,50,70}
\definecolor{gris}{RGB}{70,70,90}
\setbeamercolor*{palette primary}{bg=azul, fg=white}
\setbeamercolor*{palette secondary}{bg=gris}
\setbeamertemplate{headline}{}
\setbeamertemplate{footline}
{%
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor~(\insertshortinstitute)
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1ex,right]{author in head/foot}%
    \hfill\usebeamercolor[fg]{page number in head/foot}\usebeamerfont{page number in head/foot}\insertshortdate\hfill\usebeamertemplate{page number in head/foot}\hspace*{2ex}
  \end{beamercolorbox}%
  }%
  \vskip0pt%
}
\setbeamertemplate{page number in head/foot}[totalframenumber]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}
\renewcommand\footnoterule{}
\newcommand\blfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}
%\setbeamercovered{transparent}
%\includeonlyframes{actual} % Para compilar solo en la que se está trabajando

\begin{document}
\author[Juan C. Arboleda Rivera]{Juan Camilo Arboleda Rivera}
\title{Energía en las células}
\subtitle{Curso de Biología Celular y Genética}
\logo{\includegraphics[width=.7cm]{udea}}
\titlegraphic{\includegraphics[width=2cm]{udea}}
\institute[U. de A.]{Instituto de Biología\\
  Facultad de Ciencias Exactas y Naturales\\
  Universidad de Antioquia\\
  juan.arboleda2@udea.edu.co}
\date{}
\subject{Biología, energía, biología celular}

\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}
    \frametitle{Contenidos}
    \tableofcontents[currentsection, hideallsubsections]
  \end{frame}
}

\begin{frame}[plain]
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=actual]
{}{}
 \centering
 \includegraphics[width=.8\linewidth]{oso-polar}
\end{frame}

\section{Fotosíntesis}

\begin{frame}
%[label=actual]
{Fotosíntesis}{}
 \centering
	\includegraphics[width=.87\linewidth]{cloroplastos}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=actual]
{Fotosíntesis}{}
 \centering
 \includegraphics[width=.87\linewidth]{calvin}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=actual]
{El $\text{CO}_2$ ingresa por los estomas}{}
 \centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{estomas}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=actual]
{Captación y liberación de energía}{}
 \centering
	\includegraphics[width=.7\linewidth]{respiración}
\end{frame}

\section{Metabolismo en células eucariotas}

\begin{frame}
%[label=actual]
{Glucólisis y respiración}{}
 \centering
	\includegraphics[width=.68\linewidth]{glucólisis}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=actual]
{Metabolismo en las mitocondrias}{Ciclo de Krebs}
 \centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{krebs}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=actual]
{Metabolismo en las mitocondrias}{Cadena de transporte de electrones}
 \centering
 \includegraphics[width=.95\linewidth]{transporte-electrones}
\end{frame}

\begin{frame}
%[label=actual]
{}{}
 \centering
	\includegraphics[width=.707\linewidth]{resumen}
\end{frame}

\section{Metabolismo en ausencia de oxígeno}

\begin{frame}
 %[label=actual]
 {Generación de energía en ausencia de oxígeno}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{fermentación-alcohólica}
\end{frame}

\begin{frame}
 %[label=actual]
 {Fermentación alcohólica}{}
 \begin{columns}
  \column{.5\linewidth}
  \centering
  Levadura\\ (\textit{Saccharomyces cerevisiae})\\~\\
  \includegraphics[width=\linewidth]{yeast}
  \column{.5\linewidth}
  \includegraphics[width=\linewidth]{vino-cerveza}
 \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
 %[label=actual]
 {Generación de energía en ausencia de oxígeno}{}
 \centering
 \includegraphics[width=\linewidth]{fermentación-láctica}
\end{frame}

\begin{frame}
 %[label=actual]
 {Fermentación en el cuerpo humano}{}
 \centering
 \includegraphics[width=.95\linewidth]{fermentacion-lactica-musculo}
\end{frame}

%\begin{frame}
%[label=actual]
%{}{}
% \centering
%	\includegraphics[width=\linewidth]{}
%\end{frame}

%\begin{frame}
%[label=actual]
%{}{}
%  \begin{columns}
%  \column{.5\linewidth}
% 	\includegraphics[width=\linewidth]{}
%  \column{.5\linewidth}
% 	\includegraphics[width=\linewidth]{}
%  \end{columns}
%\end{frame}

\appendix
\begin{frame}[plain]
 \frametitle{Material de estudio}
 \begin{itemize}
  \item Audesirk, T., Audesirk, G. \& Byers, B. E. Biología: la vida en la 
  tierra con fisiología. (2013). \alert{Capítulos 7 y 8}.
 \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
